J'explique si le triangle est constructible, 
non constructible ou aplati (trois points alignés) dans chaque cas.\medskip

\begin{enumerate}
\item On a $BUT$ est un triangle tel que $BU=\Lg{3,8}$, $BT=\Lg{8,3}$ et $TU=\Lg{4,2}$.

Les deux plus petits côtés sont $BU=\Lg{3,8}$ et $TU=\Lg{4,2}$. On a~:
\begin{align*}
  BU+TU &= 3,8+4,2\\
  BU+TU &= 8\\
\end{align*}
On constate que $8<8,3$ c'est-à-dire $BU+TU<BT$.

On en conclut que le triangle $BUT$ n'est pas constructible.
\item on a $MAG$ est un triangle isocèle en $A$ tel que $AG=AM=\Lg{7,1}$ et $MG=\Lg{2,9}$.

Les deux plus petits côtés sont $AG=\Lg{7,1}$ et $MG=\Lg{2,9}$. On a~:
\begin{align*}
  AG+MG &= 7,1+2,9\\
  AG+MG &= 10\\
\end{align*}
On constate que $10>7,1$ c'est-à-dire $AG+MG>AM$.

On en conclut que le triangle $MAG$ est constructible.
\item On a $JOB$ est un triangle tel que $JO=\Lg{7,1}$, $JB=\Lg{3,8}$ et $BO=\Lg{3,3}$.

Les deux plus petits côtés sont $JB=\Lg{3,8}$ et $BO=\Lg{3,3}$. On a~:
\begin{align*}
  JB+BO &= 3,8+3,3\\
  JB+BO &= 7,1\\
\end{align*}
On constate que $7,1=7,1$ c'est-à-dire $JB+BO=JO$.

On en conclut que le triangle $JOB$ est constructible mais aplati ($J$, $B$ et $O$ alignés dans cet ordre).
\end{enumerate}